**羅時豐**（**Daniel
Lo**，\[1\]\[2\]），[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[男藝人](../Page/男藝人.md "wikilink")、[男歌手](../Page/男歌手.md "wikilink")、[男演員](../Page/男演員.md "wikilink")、[製作人](../Page/製作人.md "wikilink")，出生於[苗栗縣](../Page/苗栗縣.md "wikilink")[三義鄉](../Page/三義鄉_\(台灣\).md "wikilink")，2001年[第12屆](../Page/第12屆金曲獎.md "wikilink")[金曲獎最佳方言男演唱人獎](../Page/金曲獎.md "wikilink")，也曾入圍2006年[第17屆金曲獎最佳台語男演唱人獎與](../Page/第17屆金曲獎.md "wikilink")2004年[第15屆金曲獎最佳台語男演唱人獎](../Page/第15屆金曲獎.md "wikilink")\[3\]。當年以斯斯感冒膠囊的廣告紅遍半片天，其中獨特的聳肩律動感以及瀟灑的翹腳令人印象深刻，片中一屁股就坐在巨大膠囊上的經典畫面更是令人無法忘記。

## 生平

1985年，當時就讀[台中縣私立青年高級中學](../Page/青年高中.md "wikilink")、年僅17歲的羅時豐參加[台視歌唱競賽節目](../Page/台視.md "wikilink")《[綜藝金榜](../Page/綜藝金榜.md "wikilink")》\[4\]，獲得冠軍，從此踏入歌壇。羅時豐早期以唱歌為主，-{出}-道時主要演唱[華語歌曲](../Page/華語.md "wikilink")。羅時豐與[林淑容合唱國語歌曲](../Page/林淑容.md "wikilink")〈無言的結局〉（卡斯作詞，[劉明瑞作曲](../Page/劉明瑞.md "wikilink")），更是打開羅時豐的知名度。1986年，羅時豐發行第一張[國語專輯](../Page/國語.md "wikilink")《善變的臉》，銷售成績極佳，陸續發行了四十幾張華語及閩南語之個人專輯，可是因為歌迷反應，以台語專輯為主。2000年代之後，羅時豐的[唱片作品量銳減](../Page/唱片.md "wikilink")，將重心轉向參演[電視劇與](../Page/電視劇.md "wikilink")[主持節目](../Page/主持.md "wikilink")。

曾經在[三立台灣台的](../Page/三立台灣台.md "wikilink")《[台灣龍捲風](../Page/台灣龍捲風.md "wikilink")》及[公共電視台的](../Page/公共電視台.md "wikilink")《[別再叫我外籍新娘](../Page/別再叫我外籍新娘.md "wikilink")》\[5\]\[6\]等等[電視劇中演出](../Page/電視劇.md "wikilink")。目前羅時豐也主持[客家電視台歌唱競賽節目](../Page/客家電視台.md "wikilink")《[鬧熱打擂台](../Page/鬧熱打擂台.md "wikilink")》，並擔任客家電視台部分[電視劇製作人](../Page/電視劇.md "wikilink")\[7\]。

2017年加入[海蝶音樂](../Page/海蝶音樂.md "wikilink")，發行全新國語專輯《是不是老了》。
2018年1月，目前拍攝台視八點檔戲劇《[情·份](../Page/情·份.md "wikilink")》。

## 綽號

羅時豐有「大牛」的外號；他在1990年3月2日播出的[連環泡第](../Page/連環泡.md "wikilink")1097集中被主持人之一[方芳問道](../Page/方芳.md "wikilink")「為何有此綽號」時，曾表示會有此綽號是因為一次在華視的綜藝節目[雙星報喜](../Page/雙星報喜.md "wikilink")（在還是[巴戈](../Page/巴戈.md "wikilink")、[鄒美儀主持的時期](../Page/鄒美儀.md "wikilink")）中參與了《[戲鳳](../Page/戲鳳.md "wikilink")》的演出，在裡頭就是扮演女主角鳳姊的兄長「大牛」，結果大牛就變成他的外號了。

## 音樂專輯

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: left;"><p>發行日期</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>專輯名稱</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>唱片公司</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>曲 目</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>1986-08</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>善變的臉</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>飛羚唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>善變的臉</li>
<li>另一個結局(vs林雅慧)</li>
<li>再一次</li>
<li>南下列車</li>
<li>也是夏天</li>
<li>少林弟子</li>
<li>雨淚</li>
<li>你說過</li>
<li>廝守</li>
<li>遊子的心</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>1987-01</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>顫抖的傷痛</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>飛羚唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>顫抖的傷痛</li>
<li>今夜我敬你</li>
<li>請聽我說起</li>
<li>你在等誰</li>
<li>雨中有淚</li>
<li>就當我是陌生人</li>
<li>相逢夕陽下</li>
<li>水手的心聲</li>
<li>真情要珍惜</li>
<li>默許</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>1987-06</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>一生一世的愛</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>飛羚唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>一生一世的愛</li>
<li>過客</li>
<li>淚水藏心中</li>
<li>輕輕對我說</li>
<li>怎能輕易說再見</li>
<li>靈山神箭</li>
<li>也許我應該</li>
<li>相思在夜裡</li>
<li>記得我</li>
<li>再次出擊</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>1987-08</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>羅時豐 精選輯</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>飛羚唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>另一個結局(vs林雅慧)</li>
<li>今夜我敬你</li>
<li>善變的臉</li>
<li>顫抖的傷痛</li>
<li>就當我是陌生人</li>
<li>你說過</li>
<li>再一次</li>
<li>南下列車</li>
<li>也是夏天</li>
<li>少林弟子</li>
<li>雨淚</li>
<li>請聽我說起</li>
<li>你在等誰</li>
<li>相逢夕陽下</li>
<li>真情要珍惜</li>
<li>默許</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>1987-11</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>等一次來訪的春雨</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>飛羚唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>等一次來訪的春雨</li>
<li>心碎的抱歉(vs張秀卿)</li>
<li>風中的沉默</li>
<li>曾經為你</li>
<li>承諾只有一個</li>
<li>傷心的列車</li>
<li>我看不見你</li>
<li>冷冷的雙手</li>
<li>我依然祝福你</li>
<li>珍重我的愛(vs張秀卿)</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>1988-05</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>昔日的戀歌</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>飛羚唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>再三誤解</li>
<li>收不回的愛</li>
<li>留戀什路用</li>
<li>為何欺騙我</li>
<li>講什麽山盟海誓</li>
<li>乾一杯</li>
<li>今夜又擱塊落雨</li>
<li>昔日的戀歌</li>
<li>褪色的戀情</li>
<li>風飛沙</li>
<li>錯誤的愛</li>
<li>再三誤解(卡拉)</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>1988-08</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>今生沒有緣</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>飛羚唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>今生沒有緣</li>
<li>換</li>
<li>讓時間慢慢的過</li>
<li>僅此一次的錯</li>
<li>最遠的路</li>
<li>原來的妳</li>
<li>給你</li>
<li>親愛的妳別哭</li>
<li>點燃全部的希望</li>
<li>台南擔仔麵</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>1989-01</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>買醉</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>飛羚唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>買醉</li>
<li>最後的談判</li>
<li>悲戀的公路</li>
<li>台北的半暝</li>
<li>愛情親像塊搬戲</li>
<li>愛的呼聲</li>
<li>男性的氣慨</li>
<li>斗陣久才知</li>
<li>你心肝卡硬鐵</li>
<li>期待的心情</li>
<li>你要保重你自己</li>
<li>買醉(卡拉)</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>1989-04</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>月圓時</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>飛羚唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>月圓時</li>
<li>今夜又擱為你醉</li>
<li>懷念的播音員</li>
<li>為情吐大悸</li>
<li>何時再相會</li>
<li>踢著鐵板</li>
<li>異鄉遊子</li>
<li>澎湖菜瓜 - 雜唸</li>
<li>男子漢</li>
<li>心所愛的人</li>
<li>命運註定咱離開</li>
<li>港都好男兒</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>1989</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>國語老歌8</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>飛羚唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>夜空</li>
<li>你曾經愛過我</li>
<li>請你放開我</li>
<li>教我認識你</li>
<li>不如歸去</li>
<li>心影</li>
<li>我沒有騙你</li>
<li>誰來愛我</li>
<li>恨你不回頭</li>
<li>愛你愛在心坎裡</li>
<li>有真情有活力</li>
<li>溫暖的秋天</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>1989</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>國語老歌9</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>飛羚唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>萍水相逢的人</li>
<li>浪子淚</li>
<li>幾時再回頭</li>
<li>人兒不能留</li>
<li>告訴你愛的時候</li>
<li>淚的小雨</li>
<li>負心的人</li>
<li>往日的痕跡</li>
<li>把愛情收回來</li>
<li>喝采</li>
<li>襟裳岬</li>
<li>誰能禁止我的愛</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>1989</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>蛻變的羅時豐</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>瑞華唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>顫抖的傷痛</li>
<li>善變的臉</li>
<li>淚水藏心中</li>
<li>怎能輕易說再見</li>
<li>一生一世的愛</li>
<li>過客</li>
<li>輕輕對我說</li>
<li>就當我是陌生人</li>
<li>妳說過</li>
<li>另一個結局(vs林雅慧)</li>
<li>等一次來訪的春雨</li>
<li>請聽我說起</li>
<li>原來的妳</li>
<li>台南擔仔麵</li>
<li>讓時間慢慢的過</li>
<li>點燃全部的愛</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>1990</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>男兒本色</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>飛羚唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>港邊是男性傷心的所在</li>
<li>男兒本色</li>
<li>臺北上午零時</li>
<li>無情之夢</li>
<li>哀愁的風雨橋</li>
<li>思戀</li>
<li>今夜我要醉</li>
<li>再會 ! 夜都市</li>
<li>離別之夜</li>
<li>風雨的人生路</li>
<li>飄浪的人生</li>
<li>姿三四郎</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>1990-12</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>羅時豐與10個女人I</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>飛羚唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>孤愁人(vs曹茵茵)</li>
<li>只有孤單陪伴我(vs藍心湄)</li>
<li>期待三年後(vs楊貴媚)</li>
<li>未了情(vs林淑娟)</li>
<li>有力的關懷(vsGenie)</li>
<li>愛的腳步聲(vs張秀卿)</li>
<li>情字這條路(vs狄鶯)</li>
<li>針線情(vs周思潔)</li>
<li>澎湖菜瓜(vs馬妞)</li>
<li>行船人的愛(vs王淑貞)</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>1991-02</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>男性的氣魄</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>飛羚唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>男性的氣魄</li>
<li>漂泊的男子漢</li>
<li>紅與黑的勃魯斯</li>
<li>何時再相會</li>
<li>素蘭小姐會出嫁</li>
<li>男子漢</li>
<li>再會夜都市</li>
<li>台北發的尾班車</li>
<li>離別之夜</li>
<li>心所愛的人</li>
<li>思慕的人</li>
<li>噢!媽媽</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>1991-05</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>羅時豐與10個女人II</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>飛羚唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>為何你愛著別人(vs陳美鳳)</li>
<li>西北雨請你慢且落(vs李芳雯)</li>
<li>懷念的探戈(vs陳淑麗)</li>
<li>情話綿綿(vs秦晴)</li>
<li>為你唱一首歌(vs易淑寬)</li>
<li>攏是為著你啦(vs曹茵茵)</li>
<li>為你犧牲為你茫(vs陳思安)</li>
<li>舞伴(vs張秀卿)</li>
<li>愛的小路(vs張玉容)</li>
<li>心情(vs胡嘉玲)</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>1991-09</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>最後的裁判</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>飛羚唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>最後的裁判</li>
<li>咱來乾杯不可醉</li>
<li>不敢回頭擱一擺(vs張秀卿)</li>
<li>歌聲寄給你</li>
<li>我的理想</li>
<li>不免越頭做你去</li>
<li>我也甘願</li>
<li>這段感情太神秘</li>
<li>可愛的愛</li>
<li>對不起你</li>
<li>講祙出心内話</li>
<li>最後的裁判(音樂)</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>1991</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>讓我走吧愛人</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>瑞華唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>讓我走吧 ! 愛人</li>
<li>堅強的背後</li>
<li>妳是我的最愛</li>
<li>我不願再錯</li>
<li>愛妳難道錯</li>
<li>何必留住妳</li>
<li>迷樣的結局</li>
<li>為了將來</li>
<li>就在這一夜</li>
<li>忘了誰是誰</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>1992</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>五個女唱將</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>名冠唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>小姐請你給我愛(vs王瑞霞)</li>
<li>惜別的晚暝(vs陳盈潔)</li>
<li>雙人枕頭(vs陳小雲)</li>
<li>你是我的生命(vs陳盈潔)</li>
<li>希望的期待(vs王瑞霞)</li>
<li>月圓思情(vs林淑容)</li>
<li>無緣的愛(vs林淑容)</li>
<li>誰人叫你愛著行船人(vs張秀卿)</li>
<li>今夜又擱塊落雨(vs張秀卿)</li>
<li>期待再相會(vs陳小雲)</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>1992</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>細妹按靚</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>名冠唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>細妹按靚(台語)</li>
<li>寂寞英雄</li>
<li>亂世紅塵</li>
<li>故鄉的月</li>
<li>甭問阮的名</li>
<li>細妹按靚(客語)</li>
<li>請你講清楚</li>
<li>猶原在夢中</li>
<li>台北迎城隍</li>
<li>水中煙</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>1992</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>羅時豐 台語精選</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>寶麗金唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>港邊甘是男性傷心的所在</li>
<li>買醉</li>
<li>男兒本色</li>
<li>月圓時</li>
<li>台北的半暝</li>
<li>最後的裁判</li>
<li>只有孤單陪伴我</li>
<li>再三誤解</li>
<li>今夜又擱為你醉</li>
<li>男性的氣概</li>
<li>今夜我要醉</li>
<li>澎湖菜瓜 - 雜唸</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>1992</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>羅時豐 國語精選</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>寶麗金唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>無言的結局</li>
<li>顫抖的傷痛</li>
<li>給你</li>
<li>夜空</li>
<li>相逢夕陽下</li>
<li>今生沒有緣</li>
<li>善變的臉</li>
<li>另一個結局</li>
<li>真情要珍惜</li>
<li>一生一世的愛</li>
<li>誰來愛我</li>
<li>襟裳岬</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>1993</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>五個女唱將2</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>名冠唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>進退攏為難(vs陳亞蘭王瑞霞)</li>
<li>講什麼昨暝歹勢(vs陳小雲)</li>
<li>茶室春秋(vs田路路)</li>
<li>重逢高雄港(vs陳小雲)</li>
<li>憂愁的牡丹(vs田路路)</li>
<li>見面三分情(vs王瑞霞)</li>
<li>尪某心(vs陳亞蘭)</li>
<li>酒後的心聲(vs林淑容)</li>
<li>祝福(vs王瑞霞)</li>
<li>寂寞的城市(vs林淑容)</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>1994-05</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>茫茫到深更</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>名冠唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>茫茫到深更</li>
<li>害我心肝丟三下</li>
<li>一心分兩人</li>
<li>緣未盡 情難離</li>
<li>欠你太多</li>
<li>真情</li>
<li>相愛不是傷害</li>
<li>愛情來拖磨</li>
<li>天意</li>
<li>一去不回頭</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>1995</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>五個女唱將3</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>名冠唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>夢中情(vs王瑞霞)</li>
<li>冬天過了是春天(vs江念庭)</li>
<li>愛情的酒攏未退(vs金佩姍)</li>
<li>愛難忘情難忘(vs林姍)</li>
<li>天涯總有相會時(vs張瀛仁)</li>
<li>情雨亂亂飛(vs王瑞霞)</li>
<li>面紅紅(vs張瀛仁)</li>
<li>心事放乎伊飛(vs江念庭)</li>
<li>醉歸暝(vs林姍)</li>
<li>阮不是故意(vs金佩姍)</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>1995-04</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>流金歲月</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>寶麗金唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>無言的結局(vs林淑容)</li>
<li>顫抖的傷痛</li>
<li>今生沒有緣</li>
<li>善變的臉</li>
<li>另一個結局(vs林淑容)</li>
<li>一生一世的愛</li>
<li>港邊甘是男性傷心的所在</li>
<li>買醉</li>
<li>今夜又擱為你醉</li>
<li>男兒本色</li>
<li>月圓時</li>
<li>台北的半暝</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>1996-02</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>望酒來作膽</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>名冠唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>望酒來作膽</li>
<li>茫茫到深更</li>
<li>細妹按靚</li>
<li>一心分兩人</li>
<li>害我心肝丟三下</li>
<li>寂寞英雄</li>
<li>小姐請你給我愛(vs王瑞霞)</li>
<li>夢中情(vs王瑞霞)</li>
<li>進退攏為難</li>
<li>見面三分情</li>
<li>講什麼昨暝歹勢(vs陳小雲)</li>
<li>冬天過了是春天(vs江念庭)</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>1996-02</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>感情到最後</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>金瓜石唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>感情到最後</li>
<li>等你幾落冬</li>
<li>圓仔花與少年家</li>
<li>不願放開你的手</li>
<li>黃昏雨</li>
<li>甭講也罷</li>
<li>祙凍愛的人</li>
<li>枉費</li>
<li>酒茫心也茫</li>
<li>往事就是我的安慰</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>1996-12</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>放祙落心</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>晶晶唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>放祙落心</li>
<li>英雄難過美人關(vs林孟婕)</li>
<li>祙當擱愛的人</li>
<li>泡茶</li>
<li>講情講愛</li>
<li>愛妳無後悔</li>
<li>一生的愛留乎妳作伴</li>
<li>枉費真心對待妳</li>
<li>我比妳擱恰難過</li>
<li>愛情鹹酸甜</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>1997-12</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>羅時豐vs五味女聲</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>晶晶唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>尚界秋趒(vs小辣椒)</li>
<li>小姐咱是尚速配(vs關琍菱)</li>
<li>愛情這呢苦(vs林孟婕)</li>
<li>想厝的心情(vs王淑貞)</li>
<li>繁華攏是夢(vs林孟婕)</li>
<li>愛情限時批(vs晏羚)</li>
<li>含淚跳恰恰(vs晏羚)</li>
<li>苦酒的探戈(vs關琍菱)</li>
<li>阮的最愛(vs王淑貞)</li>
<li>隨緣(vs小辣椒)</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>1998-10</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>無情的電影票</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大羅唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>一見鍾情</li>
<li>無情的電影票</li>
<li>相逢有樂町</li>
<li>歹命阿狗兄</li>
<li>田庄兄哥</li>
<li>快樂的馬車</li>
<li>椰子樹下</li>
<li>太太的生日</li>
<li>文雅灣梭羅</li>
<li>計程車司機之戀(vs小辣椒)</li>
<li>麻雀李仔歌聲</li>
<li>一隻鳥仔</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>1999-03</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>豐動天下</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>常夏音樂</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>A</p>
<ol>
<li>茫茫到深更</li>
<li>無情的電影票</li>
<li>小姐請你給我愛(vs王瑞霞)</li>
<li>放祙落心</li>
<li>英雄難過美人關(vs林孟婕)</li>
<li>愛妳無後悔</li>
<li>尚界秋趒(vs小辣椒)</li>
<li>夢中情(vs王瑞霞)</li>
<li>細妹按靚</li>
<li>椰子樹下(vs同班同學)</li>
</ol>
<p>B</p>
<ol>
<li>無言的結局(vs林孟婕)</li>
<li>感情到最後</li>
<li>圓仔花與少年家(vs小辣椒)</li>
<li>愛情這呢苦(vs林孟婕)</li>
<li>不願放開你的手</li>
<li>小姐咱是尚速配(vs關琍菱)</li>
<li>買醉</li>
<li>一見鍾情</li>
<li>港邊甘是男性傷心的所在</li>
<li>泡茶</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>2000-01</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>感心感謝</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>金瓜石唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>冇共樣的人</li>
<li>伴(感謝版)</li>
<li>酸甘甜</li>
<li>乎我疼惜妳</li>
<li>目屎擦乎乾</li>
<li>一個人傷心</li>
<li>自己嚇自己</li>
<li>怪我自己</li>
<li>心肝</li>
<li>找無伊</li>
<li>走一步哭一聲</li>
<li>伴(感心版)</li>
<li>酸甘甜(vs阿弟仔)</li>
<li>怪我自己(卡拉)</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>2002-06</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>唱歌的人</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>貝特音樂</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>夜空</li>
<li>祈禱</li>
<li>今天不回家</li>
<li>姑娘十八一朵花</li>
<li>明日天涯</li>
<li>靜心等</li>
<li>一滴朝露</li>
<li>那年去看山</li>
<li>日出日落是春秋</li>
<li>朋友(vs張鐵林)</li>
<li>無言的結局(vs林淑容)</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>2003-02</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>一時之選</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>環球國際</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>誰來愛我</li>
<li>我沒有騙你</li>
<li>有真情有活力</li>
<li>溫暖的秋天</li>
<li>夜空</li>
<li>不如歸去</li>
<li>心影</li>
<li>恨你不回頭</li>
<li>愛你愛在心坎裡</li>
<li>浪子淚</li>
<li>幾時再回頭</li>
<li>告訴你愛的時候</li>
<li>淚的小雨</li>
<li>往日的痕跡</li>
<li>喝采</li>
<li>襟裳岬</li>
<li>誰能禁止我的愛</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>2005-11</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>傷心舞台</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>全員集合</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>傷心舞台(vs黃連煜)</li>
<li>難忘的情歌</li>
<li>再相會</li>
<li>心內批</li>
<li>太陽傘</li>
<li>祝福過去</li>
<li>紅海(vs張秀卿)</li>
<li>世間路</li>
<li>傷心傷情歌</li>
<li>愛到沒性命</li>
<li>毛線衣</li>
<li>雄雄想到你</li>
<li>傷心舞台</li>
<li>紅海(卡拉)</li>
<li>心內批(卡拉)</li>
<li>傷心舞台(卡拉)</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>2008-03</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>男人的汗</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>豪記唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>紅顏</li>
<li>男人的汗</li>
<li>你咁有塊聽</li>
<li>代替(vs大芭)</li>
<li>證明(vs黃思婷)</li>
<li>心事</li>
<li>愛妳在心底</li>
<li>溫暖</li>
<li>有緣來做伙</li>
<li>最後的溫柔</li>
<li>紅顏(卡拉)</li>
<li>男人的汗(卡拉)</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>2009-05</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>望天</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>豪記唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>望天</li>
<li>郎啊(vs龍千玉)</li>
<li>人在他鄉</li>
<li>伴花</li>
<li>風流(vs大芭)</li>
<li>相思批</li>
<li>失戀雨</li>
<li>半屏月</li>
<li>愛放袂開</li>
<li>又見阿郎(vs龍千玉 國語)</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>2010-07</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>不曾說愛你</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>豪記唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>望鄉</li>
<li>不曾說愛你</li>
<li>不免驚(vs林良歡)</li>
<li>不能沒你</li>
<li>痛千年</li>
<li>返來阮身邊</li>
<li>愛妳千萬年</li>
<li>為情苦</li>
<li>痴心無解</li>
<li>陪伴你一生</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>2011-04</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>男兒淚</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>豪記唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>男兒淚</li>
<li>不曾說愛你</li>
<li>望天</li>
<li>男人的汗</li>
<li>郎啊(vs龍千玉)</li>
<li>紅顏</li>
<li>不甘妳哭(vs張秀卿)</li>
<li>望鄉(vs大芭)</li>
<li>代替</li>
<li>人在他鄉</li>
<li>不免驚(vs林良歡)</li>
<li>你咁有塊聽</li>
<li>證明(vs黃思婷)</li>
<li>親人</li>
<li>堅定</li>
<li>捶心肝</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>2011-11</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>再愛一次</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>豪記唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>錯過你我不要</li>
<li>再愛一次(vs林淑容)</li>
<li>愛到天荒地老(vs龍千玉)</li>
<li>大牛愛小馬(vs張秀卿)</li>
<li>廈門碼頭</li>
<li>一生的選擇</li>
<li>在夢裡</li>
<li>為愛亮</li>
<li>永生難忘</li>
<li>愛的回憶</li>
<li>幕後花絮</li>
<li>再愛一次(MV)</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>2011</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>最想妳的時候</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>瑞華唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>最想妳的時候</li>
<li>所以，我走</li>
<li>男子漢</li>
<li>說是愛情</li>
<li>能不能留住妳</li>
<li>靠自己才會贏</li>
<li>離家幾百里</li>
<li>感傷的出航</li>
<li>春天裡的冬天</li>
<li>離開妳不是故意</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>2012-09</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>人生一首歌</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>豪記唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>卡想也是你</li>
<li>人生一首歌(vs江志豐)</li>
<li>同齊承擔</li>
<li>夜鳥</li>
<li>細妹請問你</li>
<li>石頭也會軟心肝</li>
<li>暗叫你的名</li>
<li>無情緊離開</li>
<li>紅樓夢</li>
<li>相思曲</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>2012-10</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>陪伴妳到老</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>豪記唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>陪伴妳到老(vs林淑容)</li>
<li>沒你的歌沒你的我(vs龍千玉)</li>
<li>幸福歌聲(vs張秀卿)</li>
<li>日出光彩(vs海倫清桃)</li>
<li>天甲地(vs黃思婷)</li>
<li>感謝我有你(vs林姍)</li>
<li>今生緣(vs陳思安)</li>
<li>媒人嘴(vs薛珮潔)</li>
<li>彩色的春天(vs唐儷)</li>
<li>煽動的風(vs林良歡)</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>2014-01</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>蝴蝶</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>豪記唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>蝴蝶</li>
<li>曖昧</li>
<li>像我這樣的男人</li>
<li>擦掉彼句我愛你</li>
<li>我愛唱歌</li>
<li>叫著你的名</li>
<li>天黑一屏</li>
<li>辛苦是阿爸的名</li>
<li>有你也孤單</li>
<li>人心</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>2015-4</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>英雄好漢</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>豪記唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>在所不惜(國)</li>
<li>英雄好漢</li>
<li>傷心的歌名</li>
<li>我的傷心誰人知(&amp; 陳淑萍)</li>
<li>小姐已經給我愛</li>
<li>無聲的祝福</li>
<li>愛</li>
<li>你的愛情戲</li>
<li>雨落故里(國)</li>
<li>愛情的路(&amp; 楊靜)</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>2016-5</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>愛那麼痛</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>豪記唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>紅花</li>
<li>愛那麼痛</li>
<li>凡間</li>
<li>對了錯了(國)</li>
<li>心疼心</li>
<li>阿公的老吉他</li>
<li>迷魂探戈</li>
<li>我有一句話</li>
<li>華佗</li>
<li>想要為你唱一首歌</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>2017-8</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>是不是老了</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>海蝶音樂</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>單向人生（八大戲劇台《<a href="../Page/拜託了，媽媽.md" title="wikilink">拜託媽媽</a>》&amp;《<a href="../Page/真假貴公子.md" title="wikilink">真假貴公子</a>》片尾曲、東森戲劇台《<a href="../Page/浪漫醫生金師傅.md" title="wikilink">浪漫醫生金師傅</a>》片頭曲）</li>
<li>Relax</li>
<li>後台</li>
<li>回到80跳一下</li>
<li>是不是老了</li>
<li>為了什麼</li>
<li>做人不要太過份</li>
<li>天黑就想醉</li>
<li>在路</li>
<li>深夜麵攤</li>
</ol></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 戲劇作品

### [電影](../Page/電影.md "wikilink")

|       |                                        |          |
| ----- | -------------------------------------- | -------- |
| 年份    | 片名                                     | 角色       |
| 1989年 | 《[過河小卒](../Page/過河小卒.md "wikilink")》   | 羅志成(莫驚)  |
| 1992年 | 《[賭鬼總動員](../Page/賭鬼總動員.md "wikilink")》 | 白白       |
| 1997年 | 《[英雄向後轉](../Page/英雄向後轉.md "wikilink")》 | 陳志榮（西巴拉） |
| 1998年 | 《[俠盜正傳](../Page/俠盜正傳.md "wikilink")》   | 紅龜       |
| 2019年 | 《大三元》                                  |          |

### [電視劇](../Page/電視劇.md "wikilink")

|                                                   |                                              |        |
| ------------------------------------------------- | -------------------------------------------- | ------ |
| 頻道                                                | 劇名                                           | 角色     |
| [台視](../Page/台視.md "wikilink")                    | 《[布袋和尚](../Page/布袋和尚.md "wikilink")－吉人天相》    | 李來土    |
| 《[天若有情](../Page/天若有情_\(2015年電視劇\).md "wikilink")》 | 李振揚                                          |        |
| 《[歡樂英雄](../Page/歡樂英雄.md "wikilink")》              |                                              |        |
| 《[望鄉](../Page/望鄉.md "wikilink")》                  |                                              |        |
| 《[少年史艷文](../Page/少年史艷文.md "wikilink")》            |                                              |        |
| 《[情·份](../Page/情·份.md "wikilink")》                | 王永堂                                          |        |
| [中視](../Page/中視.md "wikilink")                    | 《[布袋和尚](../Page/布袋和尚.md "wikilink")》         |        |
| [華視](../Page/華視.md "wikilink")                    | 《[花蕊戀春風](../Page/花蕊戀春風.md "wikilink")》       |        |
| 《[追妻三人行](../Page/追妻三人行.md "wikilink")》            |                                              |        |
| 《天才保姆》                                            |                                              |        |
| [公共電視台](../Page/公共電視台.md "wikilink")              | 《[別再叫我外籍新娘](../Page/別再叫我外籍新娘.md "wikilink")》 | 阿欽     |
| [大愛電視](../Page/大愛電視.md "wikilink")                | 《[金山與麗嬌](../Page/金山與麗嬌.md "wikilink")》       |        |
| 《[望海](../Page/望海.md "wikilink")》                  | 少年李宗吉                                        |        |
| 《[真心英雄](../Page/真心英雄.md "wikilink")》              |                                              |        |
| 《[老人老車老朋友](../Page/老人老車老朋友.md "wikilink")》        | 曾益冰                                          |        |
| [客家電視台](../Page/客家電視台.md "wikilink")              | 《[老嫩大細](../Page/老嫩大細.md "wikilink")》         |        |
| 《[油桐花之戀](../Page/油桐花之戀.md "wikilink")》            |                                              |        |
| 《[木觀音](../Page/木觀音.md "wikilink")》                |                                              |        |
| 《[瀰濃戀情](../Page/瀰濃戀情.md "wikilink")》              |                                              |        |
| 《[流漂子](../Page/流漂子.md "wikilink")》                | 羅傑                                           |        |
| [三立台灣台](../Page/三立台灣台.md "wikilink")              | 《[台灣龍捲風](../Page/台灣龍捲風.md "wikilink")》       | 蔡明揚    |
| 《[我一定要成功](../Page/我一定要成功.md "wikilink")》          | 張冠軍                                          |        |
| 《[比賽開始](../Page/比賽開始.md "wikilink")》              | 吳俊雄                                          |        |
| 民視                                                | 《[浪淘沙](../Page/浪淘沙_\(電視劇\).md "wikilink")》   | 淡水中學校長 |
| 《[新娘嫁到](../Page/新娘嫁到.md "wikilink")》              | 訓導主任                                         |        |
| [TVBS歡樂台](../Page/TVBS歡樂台.md "wikilink")          | 《[A咖的路](../Page/A咖的路.md "wikilink")》         | 計程車司機  |
|                                                   |                                              |        |

## [節目主持](../Page/節目主持.md "wikilink")

| 頻道                                       | 節目                                         |
| ---------------------------------------- | ------------------------------------------ |
| 台視                                       | 《[周五狂歡夜](../Page/周五狂歡夜.md "wikilink")》     |
| 《[鄉親逗陣行](../Page/鄉親逗陣行.md "wikilink")》   |                                            |
| 《[台視群星會](../Page/群星會.md "wikilink")》     |                                            |
| 中視                                       | 《[金嗓金賞](../Page/金嗓金賞.md "wikilink")》       |
| 華視                                       | 《[綜藝女人國](../Page/綜藝女人國.md "wikilink")》     |
| 《[我愛龍珠](../Page/我愛龍珠.md "wikilink")》     |                                            |
| 《[週末快樂頌](../Page/週末快樂頌.md "wikilink")》   |                                            |
| 客家電視台                                    | 《[鬧熱打擂台](../Page/鬧熱打擂台.md "wikilink")》     |
| 《[鄉親逗鬧熱](../Page/鄉親逗鬧熱.md "wikilink")》   |                                            |
| 《客家金曲》                                   |                                            |
| 《我們的鄉情 我們的歌》                             |                                            |
| 《台灣情 客家歌》                                |                                            |
| 八大電視                                     | 《[黃金演歌秀](../Page/黃金演歌秀.md "wikilink")》     |
| 《[綜藝三劍客](../Page/綜藝三劍客.md "wikilink")》   |                                            |
| [台灣藝術電視台](../Page/台灣藝術電視台.md "wikilink") | 《[台灣歌謠三百年](../Page/台灣歌謠三百年.md "wikilink")》 |
| [海峽衛視](../Page/海峽衛視.md "wikilink")       | 《[金榜強強滾](../Page/金榜強強滾.md "wikilink")》     |
| [緯來綜合台](../Page/緯來綜合台.md "wikilink")     | 《[我是美喉王](../Page/我是美喉王.md "wikilink")》     |

## 廣告代言

  - 2003/2018年：斯斯感冒膠囊

## 獎項

### 金曲獎

|- |2001年 |《感心感謝》 緯東有限公司 |[第12屆金曲獎](../Page/第12屆金曲獎.md "wikilink")
[最佳方言男演唱人獎](../Page/最佳台語男歌手獎_\(金曲獎\).md "wikilink") | |-
|2004年 |《唱歌的人》 倍特音樂 |[第15屆金曲獎](../Page/第15屆金曲獎.md "wikilink")
[最佳台語男演唱人獎](../Page/最佳台語男歌手獎_\(金曲獎\).md "wikilink") | |-
|2006年 |《傷心舞台》 優樂多媒體 |[第17屆金曲獎](../Page/第17屆金曲獎.md "wikilink")
[最佳台語男演唱人獎](../Page/最佳台語男歌手獎_\(金曲獎\).md "wikilink") |
|- |2015年 |《英雄好漢》 豪記唱片 |[第26屆金曲獎](../Page/第26屆金曲獎.md "wikilink")
[最佳台語男歌手獎](../Page/最佳台語男歌手獎_\(金曲獎\).md "wikilink") | |-
|2017年 |《愛那麼痛》 豪記唱片 |[第28屆金曲獎](../Page/第28屆金曲獎.md "wikilink")
[最佳台語男歌手獎](../Page/最佳台語男歌手獎_\(金曲獎\).md "wikilink") | |-
|}

### 金鐘獎

|- |1997年 |《[金嗓金賞](../Page/金嗓金賞.md "wikilink")》 中國電視公司
|[第32屆金鐘獎](../Page/第32屆金鐘獎.md "wikilink")
[綜藝節目主持人獎](../Page/綜藝節目主持人獎.md "wikilink") | |- |}

## 參考資料

## 外部連結

  -
  -
  -
  -
[Category:金鐘獎綜藝節目主持人獲得者](../Category/金鐘獎綜藝節目主持人獲得者.md "wikilink")
[Category:台灣男歌手](../Category/台灣男歌手.md "wikilink")
[Category:閩南語歌手](../Category/閩南語歌手.md "wikilink")
[Category:台灣電視主持人](../Category/台灣電視主持人.md "wikilink")
[Category:臺灣電視男演員](../Category/臺灣電視男演員.md "wikilink")
[Category:臺灣電影男演員](../Category/臺灣電影男演員.md "wikilink")
[Category:臺中市私立青年高級中學校友](../Category/臺中市私立青年高級中學校友.md "wikilink")
[Category:三義人](../Category/三義人.md "wikilink")
[Category:客家裔臺灣人](../Category/客家裔臺灣人.md "wikilink")
[Shi時](../Category/羅姓.md "wikilink")

1.  2001年時，羅時豐曾表示：「我其實是七月二十二日生，是巨蟹座，最近才弄清楚，三十幾年來都過錯了。」見《[聯合報](../Page/聯合報.md "wikilink")》，「羅時豐、江淑娜
    互相送禮 兩頭「好色」獅子歡喜慶生」，2001年8月4日，第26版。

2.
3.

4.  [江吉雄製作](../Page/江吉雄.md "wikilink")，[田文仲與](../Page/田文仲.md "wikilink")[托懿芳主持](../Page/托懿芳.md "wikilink")。1985年7月6日每週六
    22:00\~23:30首播，至同年10月19日；11月21日改至每週四21:30\~23:00播出至1986年3月27日

5.

6.

7.